［多字慎入］帶住菲林機去旅行 - 四國高松

轉會lihkg前同囡囡去佐轉四國幾日，影佐少少相分享下啦

頭幾日冇咩地方去因為一落機就冷親同埋個天陰陰地，都係淨係係高松附近行下，當然有去栗林公園啦唔洗問

我住嘅瀨戶內町，面向住瀨户內海

題外話，呢到真係好多錦鯉，唔係講笑真係同天星出面堆白鴿無分別

第三日就去佐豐島，好多貓。個島唔算大，一日都玩得晒。島上面有200yen shuttle，不過班次好疏下，其實體力好少少又早到可以租單車，我廢冇計啦。5點幾就搭船番高松。

留名

好靚 底片喺邊隻

正 留名

第四日去佐阿貝介紹嘅泓人市場，買佐2日jr pass老遠由高松搭去高知，我又廢既訓到十一點先識醒，結果搞到2點幾先上jr，5點先到。不過間燒鰹魚係正既。

第五日就去佐愛媛，今次冇咁廢早佐少少起身，例牌搭兩粒幾鐘去松山，落佐車之後想行一陣，上佐路面電車後，見到松山城就落佐車。見到d錦鯉又影佐幾張，點知部67冇啦啦神佐，過唔到片，呢鋪真係碌柒喇。好彩最後搞番掂，原來係塊反光鏡唔識升起，真係屌鬼搞到我趕唔到班火車去下灘睇日落。去到係度吹風睇月亮，冇啊都係眼睛去旅行。

第六日去佐小豆島，今日好好天，又冇咩煙霞。不過小豆島好大，巴士班次又唔夾，所以我地（其實唔係我）剩係揀佐去天使散步道，同寒霞溪。買佐個1000yen 1-day pass，都算方便不過都唔會慳好多。

去唔到橄欖公園都有少少可惜既，因為都想坐掃帚打下卡影張魔女宅急便。不過算啦去旅行姐咁走馬看花做乜。

成個trip大致上係我柒既planning下都算舒服，不過要去多景點就要chur，因為入夜嘅四國其實都幾靜，都係影佐6筒120就完。值得再戰因為德島嗰d都冇玩過。

有機會再出遊記再分享下
放低ig比咁多位巴打follow
Ig: lotussiu

全程都係用Pro400h
費時煩

正

巴打全程都係用支105?

係啊一支鏡唔洗換冇煩惱

好靚

今年八月去完，一睇相就湧返哂啲回憶出嚟

有機會真係會再去

過曝兩級？

一級炸

測光一級，lr再加多四分三

pentax 67?

係啊

多謝咁多位巴打支持先

正呀喂
鍾意你逆光貓果張
btw下年我都要去多次四國

四國自駕仲正

多謝宗泫巴打
我都有唸過再去，不過反而係玩其他三個縣
小豆島豐島都去過
反而鳴門漩渦嗰d本身冇咩興趣去而家都想去睇下

下年主要想去高知四萬十川果邊

留個名先

正 好正嘅分享睇完好想去旅行

好靚
我嚟緊一月都去高松

巴打除佐高松仲會去邊到玩

大師

去果陣唔夠紅

想知巴打過曝會係iso set 高一級 定快門定光圈

菲林新手求教

啲相好高汁質 pro400H真係無得輸

我係用測光apps測光嘅
因為我set佐-1ev
同埋通常都用開f/4-f/8光圈
Iso嗰d冇改都係跟番菲林

多謝巴打

菲林相一睇就知

thx

無知一問 其實係咪普通菲林機都影到呢種相？之前買過一次性菲林機已經覺得影得好靚 但唔知點簡一部真係相機嘅菲林機

其實好多因素影響嘅
以我所知
現場環境光源 鏡頭特性 菲林 快門曝光 沖晒掃描過程 後制

全部都有機會影響到出黎嘅效果
當然咩相機都有機會影到日系相
一部普通入門canon ae1 nikon fm2都可以
不過其實我覺得冇咩必要刻意去影呢類相
只要自己鍾意就得

唔知解唔解答到巴打

感謝 因為本身好中意呢啲style 所以一見到就好想學